Дотримання принципів програмування в моєму коді
1. DRY (Don't Repeat Yourself)
Принцип DRY вказує на те, що кожний шматок знань має бути представлений у системі єдиний раз. У моєму коді я використовую класи тварин, вольєрів, працівників і предметів інвентарю для зоопарку. Кожен клас відповідає за свою унікальну функціональність, а однакові завдання винесені до окремих методів. Наприклад, клас Inventory відповідає за зберігання та виведення інформації про тварин, працівників і предмети інвентарю. Це дозволяє уникнути повторення коду та сприяє підтримці кодової бази.

Приклад усунення повторень в класі [Inventory](./Lab1/Task1/Program.cs#L143)


2. KISS (Keep It Simple, Stupid)
Принцип KISS закликає до простоти у проектуванні та реалізації програмного забезпечення. У моєму коді я стараюся використовувати прості та зрозумілі концепції та іменування класів і методів. Наприклад, класи мають зрозумілі назви, які відображають їхню функціональність, такі як Lion, Veterinarian, FirstAidKit, тощо.

Приклад простих і зрозумілих назв класів [тут](./Lab1/Task1/Program.cs#L9), [тут](./Lab1/Task1/Program.cs#L71) і [тут](./Lab1/Task1/Program.cs#L101)


3. SOLID (Single Responsibility Principle, Open/Closed Principle, Liskov Substitution Principle, Interface Segregation Principle, Dependency Inversion Principle)
У моєму коді дотримані деякі з принципів SOLID. Наприклад, клас Inventory відповідає за виведення інформації про стан зоопарку та його інвентар, що відповідає принципу єдиної відповідальності. Інші принципи SOLID можна також спостерігати у моєму коді, такі як використання інтерфейсів для реалізації поліморфізму (Liskov Substitution Principle), а також застосування залежностей від абстракцій, а не від конкретних реалізацій (Dependency Inversion Principle).

Приклад дотримання принципу єдиної відповідальності в класі [Inventory](./Lab1/Task1/Program.cs#L157)


4. YAGNI (You Ain't Gonna Need It)
Принцип YAGNI застерігає від написання зайвого або забезпечення зайвої функціональності. У моєму коді я використовую лише ті класи та методи, які потрібні для виконання завдання. Наприклад, я не включаю функціональність для зміни або видалення тварин або працівників, оскільки це не вказано у вимогах завдання.

[Приклад використання лише необхідного функціоналу](./Lab1/Task1/Program.cs#L187)

5. Composition Over Inheritance
Принцип "Композиція над успадкуванням" показує, що використання композиції об'єктів може бути кращим варіантом, ніж успадкування класів. У моєму коді я використовую композицію для представлення відносин між об'єктами, наприклад, використання списків для представлення взаємодії між тваринами, працівниками та предметами інвентарю, замість успадкування від єдиного батьківського класу.

[Приклад використання композиції](./Lab1/Task1/Program.cs#L163)

6. Program to Interfaces not Implementations
Принцип "Програмуйте до інтерфейсів, а не до реалізацій" показує, що код має використовувати інтерфейси для взаємодії з об'єктами, а не конкретні реалізації. У моєму коді я використовую інтерфейси для представлення спільної функціональності, наприклад, IAnimal, IEnclosure, IZooKeeper, IInventoryItem. Це спрощує розширення та зміну коду, оскільки реалізація може змінюватися, але взаємодія залишається незмінною.

Приклад використання інтерфейсів [тут](./Lab1/Task1/Program.cs#L4), [тут](./Lab1/Task1/Program.cs#L145) і [тут](./Lab1/Task1/Program.cs#L187) 

7. Fail Fast
Принцип "Завершуйте роботу якомога швидше в разі виявлення помилки" вказує на необхідність відповіді на помилки на ранніх етапах виконання програми. У моєму коді я використовую перевірку на наявність об'єктів та їхню коректність перед їхнім використанням, що дозволяє уникнути помилок виконання.

Приклад застосування принципу [Fail Fast](./Lab1/Task1/Program.cs#L152)